var questionArr = [
    {
 //QUESTION 1
    question:  "Aşağıdakilerden hangisi Unix benzeri işletim sistemlerinde sistem açılışının ve işlem yönetiminin başlangıcını yöneten ilk işlem (process) olarak adlandırılır.",
    firstOption: "process",
    secondOption: "pid", 
    thirdOption: "init", 
    fourthOption: "daemon", 
    correctAnswer: "#third-option"
    },     {
    
    //QUESTION 2
    question:  " işlem sonlandırma sinyali alınamadığında veya işlem sonlandırılamadığında, işlem “......” durumuna geçer.",
    firstOption: "zombie",
    secondOption: "runable",
    thirdOption: "kill",
    fourthOption: "stop",
    correctAnswer: "#first-option"

},     {

    //QUESTION 3
    question:  " Torvalds, Helsinki Üniversitesi nde bilgisayar bilimleri öğrencisiydi ve '. . . . . ' adlı bir işletim sistemi üzerinde çalışıyordu",
    firstOption: "minix",
    secondOption: "linos",
    thirdOption: "windows",
    fourthOption: "unix",
    correctAnswer: "#first-option"


},     {
    //QUESTION 4
    question:  " Aşağıdakilerden hangisi Linux’ta en yaygın kullanılan dosya sistemidir. ext3’ün geliştirilmiş bir sürümüdür .",
    firstOption: "xfs",
    secondOption: "ext4", 
    thirdOption: "vfat",
    fourthOption: "ntfs",
    correctAnswer: "#second-option"

},        {

    //QUESTION 5
    question:  "Linux ve diğer işletim sistemlerini önyükleme sürecinde yüklemek için kullanılan bir önyükleme yükleyicisidir",
    firstOption: "LILO",
    secondOption: "EFI",
    thirdOption: "BIOS",
    fourthOption: "GRUB",
    correctAnswer: "#fourth-option"

},     {

    //QUESTION 6
    question: "SGI tarafından geliştirilen ve daha sonra Linux’ta da kullanılmaya başlanan bir dosya sistemidir. Özellikle büyük dosya boyutları, büyük disk alanları ve yüksek performans gerektiren uygulamalar için önerilir.",
    firstOption: "ext3",
    secondOption: "xfs",
    thirdOption: "vfat",
    fourthOption: "xia", 
    correctAnswer: "#second-option"
},     {


    //QUESTION 7
    question:  "Bir dizinden diğerine geçmenizi sağlar",
    firstOption: "mkdir", 
    secondOption: "cd", 
    thirdOption: "print", 
    fourthOption: "cd", 
    correctAnswer: "#fourth-option"

},     {

    //QUESTION 8
    question:  "Bulunduğunuz dizinin tam yolunu gösterir",
    firstOption: "ls",
    secondOption: "cd", 
    thirdOption: "path", 
    fourthOption: "pwd",
    correctAnswer: "#fourth-option"

},     {

    //QUESTION 9
    question:  "Boş bir dizini silmenizi sağlar",
    firstOption: "mkdir",
    secondOption: "cp",
    thirdOption: "mv",
    fourthOption: "rmdir",
    correctAnswer: "#fourth-option"

},     {

    //QUESTION 10
    question: "Bir dosya veya dizini taşımanızı veya yeniden adlandırmanızı sağlar",
    firstOption: "touch", 
    secondOption: "cp",
    thirdOption: "rm",
    fourthOption: "mv",
    correctAnswer: "#fourth-option"

},     {

    //QUESTION 11
    question:  "Bir dosyanın içeriğini görüntüler",
    firstOption: "cat",
    secondOption: "echo",
    thirdOption: "print", 
    fourthOption: "show",
    correctAnswer: "#first-option"


},     {

    //QUESTION 12
    question:  "Linux da yeni bir kullanıcı oluşturmak için .... komutu kullanılır",
    firstOption: "adduserinfo", 
    secondOption: "useradd",
    thirdOption: "usradd",
    fourthOption: "addusr",
    correctAnswer: "#second-option"

},         {

    //QUESTION 13
    question:  "Linux’ta bir kullanıcı hesabını silmek için kullanılır .... komutu kullanılır",
    firstOption: "userdel",
    secondOption: "userdell",
    thirdOption: "userdelete",
    fourthOption: "deleteuser",
    correctAnswer: "#first-option"

},     {

    //QUESTION 14
    question:  "'-rwxr--r--' değeri aşadakilerden hangisidir",
    firstOption: "700",
    secondOption: "711",
    thirdOption: "755",
    fourthOption: "744",
    correctAnswer: "#fourth-option"

},     {

    //QUESTION 15
    question:  "'...', Linux ve diğer Unix tabanlı işletim sistemlerinde dosya ve klasör izinlerini değiştirmek için kullanılan bir komuttur.",
    firstOption: "chroot",
    secondOption: "chmood",
    thirdOption: "chmod", 
    fourthOption: "chown", 
    correctAnswer: "#third-option"


},     {


    //QUESTION 16
    question:  "'...' komutu, Linux ve diğer Unix tabanlı işletim sistemlerinde bir dosyanın veya klasörün sahibini değiştirmek için kullanılır.",
    firstOption: "chmod", 
    secondOption: "chown", 
    thirdOption: "ownch", 
    fourthOption: "chowner",
    correctAnswer: "#second-option"

},     {

    //QUESTION 17
    question:  "'.....', belirli aralıklarla çalıştırılmak üzere önceden planlanmış görevleri yönetmek için kullanılan bir programdır. ",
    firstOption: "fstab", 
    secondOption: "mtab", 
    thirdOption: "crontab",
    fourthOption: "scheduletab",
    correctAnswer: "#third-option"

},     {
    //QUESTION 18
    question:  "'.......', Unix benzeri işletim sistemlerinde DNS (Domain Name System) yapılandırmasını ayarlamak için kullanılan bir dosyadır. ",
    firstOption: "/etc/dpkg/dpkg.cfg", 
    secondOption: "/etc/apt/apt.conf",
    thirdOption: "/etc/apt/sources.list",
    fourthOption: "/etc/resolv.conf",
    correctAnswer: "#fourth-option" 

},     {


    //QUESTION 19
    question:  " Linux çekirdeği tarafından üretilen sistem günlüğü mesajlarını görüntülemek için kullanılan bir komut satırı aracıdır.",
    firstOption: "mesg",
    secondOption: "biosmesg", 
    thirdOption: "dmesg",
    fourthOption: "ddmesg",
    correctAnswer: "#third-option"

},     {

    //QUESTION 20
    question:  "Red Hat ve diğer bazı Linux dağıtımları tarafından kullanılır ve paketlerin kurulumu, kaldırılması, güncellenmesi ve yönetimi için kullanılır.",
    firstOption: "apt", 
    secondOption: "rpm",
    thirdOption: "dpkg",
    fourthOption: "zyper",
    correctAnswer: "#second-option" 

},     {

    //QUESTION 21
    question: "'....' dosyası, dosya sistemi türleri ve parametreleri belirleyerek sistemdeki dosya sistemlerinin nasıl monte edileceğini belirler",
    firstOption: "crontab",
    secondOption: "resolv.conf", 
    thirdOption: "fstab",
    fourthOption: "hosts",
    correctAnswer: "#third-option"
}
]










